# Драйвер и коннектор для proof-of-work слоя

Выделение proof-of-work расчетов в отдельный слой абстракции позволит использовать любые детерминированные и проверяемые расчеты в качестве майнинга.

## Экосистема распределенного хранения ключей с автоматическим отзывом устаревших

Одним из источников данных будет ряд всех простых чисел. Одной из задач - разложение числа на простые множители (с сохранением результатов). С каждым новым найденным разложением пользователь проверяет все свои ключи. Если с новым добавленным разложением какой-то ключ стал небезопасным - то он автоматически отзывается и обновляется. 

## Обмен данными между узлами зависит от их общего контекста

Если узлы не взаимодействуют в каком-либо адресным пространством - то они и не обмениваются потоками изменений этих областей

## Множественные слои фильтров чтения (частоты данных)

Изменяя параметр step можно считывать не все биты хеш-значения а только кратные указанному числу. Каждый следующий слой может вычисляться от предыдущего с другой частотой.

Каждый слой вычисляется последовательно, по битам. Если для слоя выше нужно каждый бит считывать из разных хешей то они вычисляются по очереди.

Фильтр чтения может задаваться одним числом размером шага, направлением чтения.

Второй вариант - фильтр задается произвольной функцией (генератор со своей собственной таблицей истинности).

Фильтр чтения может быть задан по номерам бит или номерам блоков которые указывают на битовые диапазоны.

### Элементарные (атомарные) низкоуровневые преобразования значения как вершины графа переходов

У каждого элемента могут быть заполнены несколько стандартных полей с результатами стандартных преобразований (инверсия, чтение в обратном порядке).

Задача при упаковке - выбрать вариант графа с минимальным количеством вычисляемых значений (но при этом с множеством ссылок через оставшиеся значения).

Задача - создать итоговую функцию которая по номеру бита данных получает значение этого бита в сохраняемом потоке.

Получение произвольного бита данных происходит через цепочку ссылок. Ссылки указывают на значения в словаре двоичных последовательностей.

Чтобы корректно выстроить цепочку ссылок нужно разбивать данные не на блоки максимальной доступной длины а на блоки которые есть в словаре и для которых известны координаты.

Таким образом при первом проходе мы разбиваем данные на блоки-указатели а при втором - связываем два соседних блока и результат связки (конкатенацию) сохраняем в словарь.

Значения в словаре кешируется, но в любой момент кеш может быть удален а значения всех элементов заново вычислены рекурсивно, начиная от отдельных стартовых бит.

Важно чтобы весь базис (все битовые значения из которых потом складываются все остальные более длинные значения) полностью содержался в самих данных. Выбирать интервал, сохраняемый как новое значение словаря нужо выбирать из первой доступной максимально длинной цепочки, но при этом у этого интервала должны быть известны координаты.

Замена двух соседних блококв одним непрерывным и более длинным происходит только для тех значений которые стоят рядом и внутри данных и внутри хеша. 

Создание новых значений словаря обязательно должно начинаться с пустого словаря, инициализированного только двумя значениями 1 и 0. Длина каждого значения - 1 бит. Номер шага сжатия - 0.

При оптимизации размещения блоков сначала происходят замены у которых есть координаты, а только потом создаются замены без известных координат.

Если у значения нет координат - то оно может быть представлено как несколько отрезков с известными координатами.

Каждое значение хранит ссылки на другие значения, которые могут быть получены из этого при помощи одного атомарного преобразования.

Итоговая задача - функция которая на входе получает номер блока-указателя на данные (а не номер бита) и возвращает длину и номер значения среди значений такой же длины.

Возвращаемое значение является либо указателем на данные в хешах либо узлом дерева с двумя указателями - левое значение из словаря и правое значение из словаря.

Словарь строится динамически в процессе распаковки и всегда содержит все необходимые значения и способ рекурсивно вычислить каждое из них. Поэтому к моменту получения нужного значения из словаря оно там уже создано.

### Чтение фиксированного блока бит как таблицы истинности функции от n аргументов с k выходами

Пример: любые 32. бита могут быть интерпретированы как таблица истинности функции от 3 аргументов с 1 выходом.

Способ и частота чтения значений переменных и результата в таблице может быть задан отдельно для каждого аргумента x1, x2, x3 и f(x).

## Итоговый результат сжатия

Многоуровневый указатель который показывает как сохраняемые данные выражаются сами через себя же. Исходные данные могут быть удалены, они восстанавливаются из дерева выбора для словаря значений и дерева конкатенаций элементов данных.

Сжатый файл представляет собой список из 2 элементов - первой и второй половины файла каждый из которых делится на более мелкие части и выражается через сами сохраняемые данные.

Каждый элемент занимает столько же места сколько в сумме занимают два указателя на значения словаря.

Элемент словаря не содержит значений (только как кеш), он содержит ссылки на значения словаря которые располагаются слева и справа.

Такая цепочка всегда должна опираться на значение координаты которого в хешах нам известны.

Вместо последовательности данных после сжатия мы получаем цепочку ссылок на значения словаря (с указанием длины каждого значения).

Вместо хранения всех бит значения диапазона теперь мы храним номер блока, номер значения в словаре и длину читаемого из хешей значения в этом блоке.

Последовательность можно сжать на несколько уровней.

Последовательность блоков также может быть описана как цепочка последовательных атомарных преобразований одного исходного значения.